吂

宣佈參選特首的葉劉淑儀今日公佈政綱，其競選口號是「贏返香港」，與她參選2016年立法會時的競選口號「我哋一齊贏返香港」幾乎完全相同，有「自我抄襲」之嫌。不過其海報上的「贏」字設計獨特，將「贏」的上半部份與英文「win」結合，惟令人第一眼只覺是個「吂」（粵音亡，表示不肯之聲即老人不知）字，看上去猶如「『吂』返香港 」或「『亡』返香港 」。該設計一公佈即備受批評，有網民恥笑「成個新民黨都係吂」，亦有人分析可能該設計正正揭示香港現況及該候選人取態，即明明接收了亦不願回應民意。有網民翻查「漢語大字典」，亦有解釋「老人不知」全因「老年遲鈍」。
人稱Ben Sir的中大中文系高級講師歐陽偉豪，亦隨即在facebook上載「ben sir學堂」，諷刺該設計，「贏字，核心喺個貝度，貝即係銀。冇貝，即係冇銀用，咁你贏乜銀呢？」
有網民留言，批評「玩中文字但係又唔識中文」、「文盲學人治港，痴線」，笑指「使人問而不肯答」一如新民黨容海恩在立會選舉中的表現，又批評葉劉「政綱完全與香港人為敵」，亦有人指出「文字顏色好民建聯」。

識唔識中文